孟晚舟持香港身份證及8本護照 父女在港擁22單位值3億

【本報訊】過去不少紅色資本看準香港資金出入容易，連掃香港物業。任正非及孟晚舟均持香港身份證及加拿大護照，2003年至今在港掃了22個單位，單是維港灣便有18個高層單位，所有單位保守估計值三億元。若資本班師回朝，單位或劈價出售甚至變銀主盤。

相關新聞：美護國家安全 精確打擊華為

承造多次按揭提取資金

任正非在港不用自己名字買物業，僅用華為名義由2003年起入貨，先購入大角嘴維港灣四個高層相連單位，2004再買入餘下同層兩個單位，同年再連掃同座另外兩層所有單位，總共購入18個單位，當年每個單位買入價約300萬元至400多萬元。孟晚舟則在2012年以個人名義在九龍站上蓋豪宅擎天半島購入單位，作價3,300萬元，翌年又用1,800萬元購買維港灣一個複式單位，此單位由孟晚舟及丈夫劉曉棕共同持有，相信是孟的香港住址。

22個單位都有做按揭，以華為名義購入的維港灣單位更承造一至兩次按揭及贖回，提取大量資金。22個單位估值約3億元。此外，孟晚舟擔任三間本港註冊的公司董事，包括華為技術投資有限公司、香港華為國際有限公司及華盈管理有限公司。現時正值中美貿易戰，華為高層又被扣查，資金到時班師回朝，隨時劈價賣樓甚或變銀主盤。

所以點解香港樓價咁高

制裁華為 call loan

po左link先舉手啦

CCL今次又要跌嘞

但啲官話唔係大陸人抄貴啲樓喎

人地幫支那做國際間諜
點都要俾返油水人

仲有班樓市GoGoGo都係咁講

好似好有錢

2條友覇22個單位
難怪有人無屋住，有屋無人住！
畀毛主席或馬克思見到會點？

Call loan

樓價高又入強國人數 你問下啲香港商人先啦 盲反唔係咁反

可能美國 葡萄

無本借錢買樓
根本係送錢
你班撚樣日日做生做死OT

維港灣便有18個高層單位 止唔止3億呀大哥

18個單位3億
平均1千6/7百萬
都唔係太唔正常

中國人炒樓不嬲炒到係咁俾人屌，你盲撐都做下功課先啦